我們家是烏克蘭俄語系人

蔡依橙

上次的烏克蘭文，引來部分攻擊，然後有位深刻瞭解烏克蘭現況的朋友 Jacques de Gaulle，以自己的經驗與照片，連續留了不少很值得看的第一手文字，以下整理。原始連結我放在討論串。

Jacques de Gaulle也在追蹤這個討論串，「在問答之間，我可以盡量的提供更多的第一手資料。烏克蘭團體之間也在找尋解方。但是一些血淚事實，大家都已經很清楚來龍去脈了」

「要講烏克蘭本地人解除核武的講法，我要先插一段背景：蘇聯公民不知道有阿富汗戰爭，阿富汗戰爭是機密，大家只知道鄰居的小孩被徵兵，有的當兵回來殘廢了，有的沒有回來。1994年蘇聯瓦解之後，大家應該都看到過超商裡面空無一物的照片。

我太太是資訊碩士，intelligencia 知識份子，這是他剛剛的回答：當時俄羅斯“葉爾欽時代”大家都很興奮的要朝“民主國家”邁進，俄羅斯當時的地位跟美國英國比起來，烏克蘭看俄羅斯像台灣看美國，美國英國在烏克蘭眼中像是我們今天看俄羅斯。

所以，當時俄羅斯跟烏克蘭說，我幫你保管，烏克蘭也希望成為當時保護地球，停止核武擴張的開路先鋒國，讓烏克蘭有一個開明先進的形象，所以，民間也支持當時的總統進行這項協議。

簡單的說，烏克蘭當時想用愛與和平，感動世人，大家不要浪費錢在軍備上，一起拚民主，拼經濟。

台灣有低薪問題，烏克蘭當時有“無薪”的問題：核彈出去，人進來，大家發大財。應該就是當時大家相信的事情。

（蘇聯長大的人，真的跟StarTrek興建迷航裡的隊員們一樣，搞不清楚要錢幹什麼，賺錢是很庸俗的事情。但是需要賺錢的時候，居然一顆彈頭十萬美金就賣了，還覺得自己很高尚，保護了地球。）我剛剛在問了一次，馬上寫下來。」

「我們家是烏克蘭俄語系人，這是烏克蘭死了兩萬軍民得來的血淚教訓。這個大選，完全就是當初俄羅斯入侵前，烏克蘭選民因為抱怨改革速度太滿，憤而轉投而讓地痞流氓組成的草包黨全面執政的覆轍。......台灣正在走烏克蘭犯過的錯誤。還有兩年，不要讓 2014 在烏克蘭的慘劇在台灣重演。」

「2013 年 Maidan 廣場革命初期時，烏克蘭的馬英九讓民眾在冰天雪地裡抗議，自己飛到上海跟中國簽了一個“核子保護傘條約。”

當俄軍特種部隊俠持克里米亞議會沒收議員手機，槍口抵著議長通過克里米亞脫烏公投提案，佔領克里米亞與烏東軍事據點時，中國的核子保護傘在哪裡？

整個廣場革命的途中，我們到德國領事館，俄羅斯大使館通通抗議過。每年八月23日是烏克蘭的獨立紀念日，也是烏克蘭社區全球大聚會的一天。照片T-shirt上寫的是：不讓我自由，我就讓你死！(中間這一位被俄羅斯俘虜，一年半後才被救回來的Mi-24直升機飛行員，現任烏克蘭國會Rada議員。）」

「給藍營的，這個小朋友是從Donestk烏東的礦業與工業大城，現在算是淪陷區的首都。在烏克蘭國慶日在基輔廣場革命的廣場，他看到我們的旗子，跑過來非常興奮地告訴我他知道台灣，台灣不是中國(PROC)，但是正式國名叫 Republic of China. 他說台灣的民主，很值得烏東的人效仿。

說這話時，已經兩萬人喪生了。

烏克蘭曾經是中國的鐵桿，因為美軍馳援的關係，在今年 2018 所有對中國的軍事技術轉移完全終止或毀約。這位烏東的小朋友真的很想回家，但是，他們是完全不能信任俄羅斯在 Donestk 扶植的黑金黑道政權。台灣地方的黑金與黑道政權，不是只有在台灣。」

「上個禮拜是烏克蘭大屠殺 Horodomor 的紀念日，1932-1933 年，史達林把烏冬穀倉的收成賣給加拿大賺外匯，餓死兩千萬烏克蘭人。

全村死光的村落，史達林遷入俄裔家庭，這是為什麼烏東多是俄裔。我的岳母就是。

但是俄裔烏克蘭人，是這次罵普丁罵得最兇的一群。烏東打擊俄羅斯前鋒的民兵 Azov 就是俄裔。在矽谷有一個烏克蘭的民間反抗團體，NovaUkraine 就是俄裔的組織，我們共用一個辦公室。 」

「台灣千萬不要讓中國有錯判局勢而企圖武統的機會（四年來普丁就是正在企圖武統烏克蘭）因為：美國是不會讓台灣跟二戰一樣落入敵人的手中而造成未來美軍的重大傷亡，國民黨軍人被武統後一定會被抄家所以不能投降。

戰爭爆發而不能迅速結束，烏克蘭每天都有幾名志願民兵在前線陣亡。

東方敘利亞的戰場怎麼樣都要在中國，不能在台灣。

烏克蘭跟台灣一樣，充滿外在跟內在都美的人。好人遭受烏克蘭一樣的遭遇，這是最不公平的事情。

但是，紅軍（俄羅斯，中國，北韓）他們認為人民的生命就是要為“革命”犧牲的，但是“革誰的命？”

馬航298條人命，也是俄羅斯在烏克蘭邊境打下來的。紅軍為了達到勝利，是會不擇手段的。

蔣經國在西伯利亞待了十二年，取了個俄羅斯老婆，了解紅軍思維的人，絕對不會像這些躲在台灣的國民黨二代三代這般天真。

台灣這次大選送出了錯誤的訊息，有能力的人要開始為克里米亞模式的突襲做準備。（他們的特種部隊都不說話不跟民眾交談，這樣沒有被聽到口音的不同，就可以假裝是當地人。）

烏東就是在攻佔警局時，叫記者退到“行人磚”(人行道）後面，這樣的話露餡是聖彼得堡的特戰部隊。

Youtube 這是烏東 T-84 坦克的生產重鎮，離邊界四十分鐘，他們唱的是"普丁是屌“，這些烏克蘭俄裔多痛很該拼經濟的烏克蘭被普丁捲入雙輸的”不必要戰爭。“ 見到烏克蘭人唱這首歌，大家會當你是自己人。」

「感謝蔡醫師整理出了讓台灣大眾可以看得清楚的烏克蘭案例。

2014 年，在基輔當大家又傷心（因為一百多人被俄羅斯秘密警察在廣場抗議中被狙殺）又高興終於把草包總統嚇得落荒而逃時，沒有想到烏克蘭長期信賴的“兄弟之邦”居然趁火打劫。

克里米亞的軍事基地之所以迅速淪陷，因為烏克蘭職業軍人不相信兄弟之邦的俄軍會對烏克蘭開槍。

我個人在 2014 年之前，幫忙宣揚俄羅斯文化活動十四年，在俄羅斯東正教教會兩年，在俄裔養老院在年終時表演 Katusha 給二戰老兵娛樂（中國講卡秋莎，二戰蘇聯火箭砲的暱稱）, 個人也覺得深深地被莫斯科背叛，幫了賊人十四年。

台灣的太陽花剛好在廣場革命結束之後，普丁武裝侵略烏克蘭初期。

太陽花正是烏克蘭民眾的象徵，那時跟我太太也覺得真是巧合。

我再分享一段視頻，是烏克蘭克里米亞空軍基地的指揮官，帶領基地全組人員，手無寸鐵，只有軍旗，面對持槍恐嚇的俄羅斯特種部隊，行軍到自己的崗位上，企圖讓俄軍弟兄腦子醒一醒。基地最後還是淪陷了。

台灣人，美國有一天跟台灣說過自己是兄弟之邦嗎？

紅軍思維：你的東西就是我的，我的還是我的。

我們在矽谷史丹佛門口外面的小辦公室就是跟 Nova Ukraine 共用的。在灣區還有一個西烏克蘭更激進的團體，加州首都 Sacramanto 是烏克蘭抗俄僑民的大本營，二十五萬人之多。即便如此，大家花了一年半的時間才讓華盛頓對於烏克蘭進行有效的軍援。

台灣如果出事，感受一下一年半等美國國會與總統之間爭執馳援與否。」

【另討論串，也值得看！】

「我們家是基輔烏克蘭俄語家庭，烏克蘭以國家的力量立法禁止俄資電視台與媒體在烏克蘭經營。

台灣要立刻進行這項措施，烏克蘭死了兩萬多軍民，就是因為俄資媒體當時在烏克蘭國內散播假消息，軍民不能同心抵抗。

死亡的，反而都是支持俄羅斯入侵的烏東居民。台灣還有一點時間，蔡英文政府要嚴正看待這樣的問題，沒有一個民主國家保障專制敵人在自己國內的“言論自由"。」

「太天真了。跟當時 2014 的烏克蘭一樣。烏克蘭的馬英九 Yanukovich 之所以被趕走，就是因為烏克蘭人不認為抗議示威，民選的政府可以怎麼樣，直到那天俄羅斯的特種部隊狙擊手，一天槍殺了一百人。

1993 年在莫斯科的政變，兩千人被槍殺。在紅軍思維：這不算什麼。但是烏克蘭前總統就這樣失去位子，普丁打錯算盤在二月底時出兵克里米亞，烏東由俄羅斯特種部隊喬裝民眾佔領地方政府與警局。

俄羅斯電台在烏克蘭到處廣播國軍亂殺人，等到大家搞清楚都是俄羅斯軍方搞的鬼時，兩萬軍民喪生。烏東支持俄羅斯的居民當了人肉盾牌，或者火箭砲故意射擊住宅區造成損傷，栽贓烏克蘭國軍。

諷刺的是，支持紅軍的民眾死得特別多。連烏克蘭國軍射程外的民眾也遭砲擊。從俄羅斯境內射出栽贓用的。

我們有太多當時的紀錄片可以提供給台灣政府作為接下來兩年防治作為的參考。過去幾年我一直把烏克蘭的前車之鑑分享個遭遇到的台灣朋友，沒想到這個大選居然重蹈烏克蘭民眾不滿改革速度憤投親俄草包黨的覆轍。」

「目前為止，國民黨已經選擇成為中國同路人。

民進黨要做的不是戒嚴，而是跟其他民主國家，波蘭，烏克蘭，甚至英國一樣，立法禁止極權國家出資的媒體，在民主國家台灣經營。

廣場革命時，幾家俄資媒體就極力的抹黑抗議民眾。

趕走了烏克蘭馬英九後，俄資媒體就是被全面禁播到今天。極權國家可以犧牲低端人口的幸福，拿這些錢來資助國民黨造謠競選，民主國家就是做不到這樣的競爭。

台灣人不能到中國顛覆北京政權，中國人就不應該有權利影響台灣國家之本的民主大選。

跟紅軍玩，不能當傳統的正人君子。見了中國鬼，就要說鬼話！

烏克蘭在西方全力的支持下，仗還是打得很辛苦，每天都有人在僵持的前線陣亡。台灣要拚經濟，絕對不能讓中國誤判民意而蠢動發動戰爭。」

「草包選民最先不是在台灣發生的。所以烏東與克里米亞，不是草包的都跑了，草包就留下來等俄羅斯總理發發不出來的年金（發大財，可是錢都用在敘利亞戰爭了。）」

俄軍特種部隊俠持克里米亞議會沒收議員手機，槍口抵著議長通過克里米亞脫烏公投提案
班賤種蝗蛾唔係話民主訴求

大把俄裔係撐烏克蘭
克里米亞唔計 當年入烏啲居民都好不滿

所以東部已經唔係語言問題
而係一來佢地身份認同
二來窮

逼佢搞公投同逼人支持公投唔識分？普京咁做係仆街，但事實上就係克里米亞大部份人都親俄﹐由蘇聯解體開始已經要脫離烏克蘭獨立，係咪烏克蘭獨立就大撚晒，克里米亞同喀爾巴阡盧森尼亞呢啲根本唔當自己係烏克蘭人嘅居民想獨立就係「烏克蘭神聖不可侵犯領土，一點也不能小」啊？

加油

烏克蘭政府、足總要打壓CONIFA世界盃冠軍

國際足協世界盃揭幕前夕，今年的CONIFA（獨立足總協會）世界盃已圓滿結束。CONIFA世界盃容許不受國際足協承認有參加國際賽權利的族群／地區參加。今屆賽事的參賽隊伍包括來自東亞地區的西藏和在日朝鮮人。而決賽則由喀爾巴阡盧森尼亞（Karpatalya）對北塞浦路斯，最後前者奪得冠軍。喀爾巴阡盧森尼亞由烏克蘭境內的匈牙利裔人組成。想不到該隊的佳績竟激起烏克蘭政府和烏克蘭足協的反彈。

烏克蘭政府體育部長Igor Zhdanov在Facebook提出要烏克蘭保安部門就「體育運動分離主義」作適當回應。他所指的回應手段包括盤問球員，且要分析是次組隊參賽是否和危害烏克蘭領土完整甚至是恐怖主義組織相關。

烏克蘭足協亦在官方網站聲言要調查事件，有份參加CONIFA世界盃的球員會被禁止參加烏克蘭足協旗下的職業和業餘賽事。

CONIFA賽會則發聲明要求Igor Zhdanov和烏克蘭足協調整立場，並指喀爾巴阡盧森尼亞的職球員並無利用參賽機會表達分離主義立場。

眾所周知，原是烏克蘭管轄的克里米亞半島在四年前被俄羅斯兼併。而近年匈牙利政治亦同時見證了威權主義和民族主義的冒起。當代的匈牙利國境，基本上是奧匈帝國在一次大戰落敗後訂下來的。所以在匈牙利的鄰國有不少匈牙利裔人。據估計烏克蘭西部與匈牙利接攘地區有約15萬匈牙利商人聚居。當地的路牌多同時有烏克蘭/匈牙利文。近年匈牙利政府不但會給予當地的匈牙利商人發出匈牙利護照，甚至會為他們提供資金。

匈牙利的官方立場未有提及要喀爾巴阡盧森尼亞成為匈牙利領土，但認為當地居民有「自決權利」。去年十月中，匈牙利首都布達佩斯出現了一場支持喀爾巴阡盧森尼亞自決的遊行，引來烏克蘭外交部的抗議。

亦有分析認為，俄羅斯勢力可能在幕後煽動匈牙利民族主義，以動搖烏克蘭內部。

大家都係仆街唔駛多講，烏克蘭方便在有咩事賴晒俄羅斯就得，俄羅斯就想搵個人賴下都冇

班克里米亞蛾螺屍
咪又係屍太淋趕走韃靼人後先移民

咪係蛾螺屍公投前韃靼人失蹤一定係fake news

咁回歸蒙古囉，關你烏克蘭撚事呀？

係囉，自己個leader叫人boycott唔撚投票，之後輸咗就賴呢賴路......咁撚似英國啲留歐派同2016年美國大選時啲反trump友嘅？

你都導識話歸蒙古啦
關你契爺普京撚事呀

就算係沙俄時期大家都係五五波啦，你咁撚鍾意講，駛唔駛講撚埋蒙古西征之前嘅人口啊柒頭皮。又嚟玩非黑即白，喺單一事件撐俄就等於係撐埋普京，忽上腦就咪撚學人講國際政治啦

咁撚打得咪去克里米亞幫班歷史上都唔知試過佔克里米亞總人口4份1人未嘅烏克蘭人回歸烏克蘭囉

沙俄時期己經開始趕走韃靼人先五五波
你咁撚鍾蒙古沙俄
唔爭再拉埋希臘人殖民克里米亞講

人地唔投就叫賴呢賴路 自己唔投票叫焦土
bremain 同返trump leader吹晒雞叫人投票
邊撚似 仲叫人撚學人講國際政治

人地唔投就叫賴呢賴路 自己唔投票叫焦土
bremain 同返trump leader吹晒雞叫人投票
邊撚似 仲叫人唔好學人講國際政治 [/quo妹te]

根本果場公投就係做戲, 結果而經定好
反俄果班出去投一定好多死傷, 投黎把撚

我係烏克蘭人 基本上一出世就比俄羅斯果面歧視 啊爺成日都講以前俄羅斯政府點樣打壓佢地 所以我好憎俄羅斯政府,莫斯科 佢仲講過好耐以前既辛尼特會捉礦工隊球員既屋企人/老婆威脅佢地 又殺我地好多人 又要我地交好多好多稅
其實個情況有少少似你地唔鐘意共產黨 不過我地既種族仇恨係比你地深好多好多